蔡英文授勳引用《史記》 中媒《人民日報》海外網媒酸：承認自己是中國人了？

蔡總統授勳引用史記 中媒酸：承認自己是中國人了？

總統蔡英文日前頒發大綬景星勳章給即將離任的美國在台協會（AIT）台北辦事處處長梅健華，隨後在instagram上解釋了勳章命名的來源。

在這則貼文中，蔡英文稱，中國古籍《史記》的天官書記載：「天精而見景星，其狀無常，常出現於有道之國」。「景星」二字，代表德性崇高的意思。

《人民日報》海外網昨晚以＜承認自己是中國人了?蔡英文命名勳章引用《史記》＞為標題，大酸「蔡英文當局」自上台起不停搞「去中國化」的小動作，對於此次引用《史記》，招致網友議論紛紛。

報導引述一名網友諷刺：「這位蔡小姐，妳是台灣人？還是中國人？」

也有網友質疑，「民進黨都要去中國化了，引什麼史記，那不是妳們該讀的書」。

報導還提到，在台灣經濟每況愈下、民怨四起之時，蔡英文化身「網癮少女」在社交平台ig上尤為活躍，時不時在上面曬一曬生活日常，例如「今天小朋友帶我到遊戲場玩，真的很有趣！」，「要麼，就是曬一曬自家的寵物貓」。

報導強調，與公開場合不同，蔡英文的ig帳號風格迥異，文青範兒十足，讓不少網友批評，「台灣經濟這麼差，蔡英文還這麼閒」。

在這則貼文中，蔡英文總統稱，中國古籍《史記》的天官書記載：「天精而見景星，其狀無常，常出現於有道之國」。「景星」二字代表德性崇高的意思。

引用馬列呢？

精神勝利法

引用中原文化(漢 胡 梵文化) 就係中國人

照支那邏輯
如果引用英國文學莎士比亞
我就係英國人

"to be or not to be..."
i am english

共匪國1949年先成立

史記關共產狗乜事. 又唔撚係毛語錄.

支那共狗得幾十年歷史咋.

日本年號 引經據典
日本人都係中國人

全世界都係中國人 super

其實咩叫"中國人"?
根據血緣？
根據文化？

咁中共掛馬克斯張柤咪變曬德國人

習總好似鐘意睇莎士比亞

共產黨49年先上嚟喎
重要文革嗰時消滅咗唔知幾多歷史文物

做乜依家想話幾千年文化係自己既?

今天，我們就一起回顧這些年習近平主席在署名文章和講話中曾經引用過的外國諺語、俗語以及名言，學習講好故事的精髓。

老撾諺語：“一根柴棍燒不成旺火，一根木棍圍不成籬笆。”

【解讀】這句諺語與中國人常說的“眾人拾柴火焰高”是一個意思，大家一起為了共同的目標出力，才能把事情做成。

“習”語原文：

老撾人常說“一根柴棍燒不成旺火，一根木棍圍不成籬笆”，中國人講“眾志成城”、“眾人拾柴火焰高”。 我堅信，只要中老彼此信任，攜手合作，必將開創兩國關係更加美好的明天。

——2017年11月13日，習近平在老撾媒體發表署名文章

越南俗語：“莫見浪頭高，放下手中槳”。

【解讀】水中行船時，若是因為前方水急浪大就放棄划槳，最終要么是被浪潮吞噬，要么是被沖回原點。 這種時候，只有抓緊手中的槳，繼續奮勇向前，才能攻克難關，駛向終點。

“習”語原文：

中國俗語稱，“艱難困苦，玉汝於成”。 越南有句俗語，“莫見浪頭高，放下手中槳”。 作為前途相關、命運與共的好鄰居、好朋友、好同志、好夥伴，我們要維護和發展好兩國關係，為各自維護穩定、深化改革、改善民生提供助力，共同推進社會主義事業，促進地區和平穩定和開放發展。

——2017年11月9日，習近平在越南媒體發表署名文章

德國諺語：一個人的努力是加法，一個團隊的努力是乘法。

【解讀】良好的團隊協作達到的效果就是1+1＞2。

“習”語原文：

德國諺語說，一個人的努力是加法，一個團隊的努力是乘法。 讓我們攜手合作，推動聯動增長，促進共同繁榮，不斷向著構建人類命運共同體的目標邁進！

——2017年7月7日，習近平在二十國集團領導人漢堡峰會上關於世界經濟形勢的講話

阿拉伯諺語：“金字塔是一塊塊石頭壘成的”。

【解讀】將一塊塊石頭層層堆疊建成金字塔，其過程往往極為漫長。 這裡的“金字塔”也泛指一切神聖偉大的事業，偉大的事業需要一步一個腳印推進。

“習”語原文：

中國古語講：“不積跬步，無以至千里。”阿拉伯諺語說，“金字塔是一塊塊石頭壘成的”。 歐洲也有句話：“偉業非一日之功”。 “一帶一路”建設是偉大的事業，需要偉大的實踐。 讓我們一步一個腳印推進實施，一點一滴抓出成果，造福世界，造福人民！

——2017年5月14日，習近平在“一帶一路”國際合作高峰論壇開幕式上的演講

俄羅斯諺語：“通向成功的道路永遠都是曲折坎坷的。”

【解讀】成功不是一帆風順的，但是，只要努力，成功是可以獲得的。

“習”語原文：

我們今天的努力，關係30億金磚國家人民的福祉，也關係整個世界和全人類的前途和未來。 俄羅斯有句諺語：“通向成功的道路永遠都是曲折坎坷的。”讓我們踏上征程，攜手建設金磚國家更緊密的伙伴關係，共同開創金磚國家更美好未來！

——2015年7月9日，習近平在金磚國家領導人第七次會晤上的講話

除了民間熟知的俗語和諺語，習近平主席也會用熱門影視劇來幫自己傳遞觀點。

2015年9月訪美期間，在由華盛頓州政府和美國友好組織共同籌備的歡迎晚宴上，習近平談及中國的反腐態勢時表示，中國會進一步加大反腐力度，而且“ 這和權力鬥爭毫無關聯，這和你們在美劇《紙牌屋》裡看見的可不同（This has nothing to do with power struggle. It's nothing like what you see in House of Cards）。 ”

此外，外國名著中的名句也是習近平主席講述中國故事的一個利器，狄更斯、莎士比亞、雨果等名家的名句都曾經出現在他的演講中。

狄更斯：“這是最好的時代，也是最壞的時代。”

【出處】狄更斯的小說《雙城記》（A Tale of Two Cities）

“習”語原文：

“這是最好的時代，也是最壞的時代”，英國文學家狄更斯曾這樣描述工業革命發生後的世界。 今天，我們也生活在一個矛盾的世界之中。

——2017年1月17日，習近平在世界經濟論壇2017年年會開幕式上的主旨演講

莎士比亞：“凡是過去，皆為序章。”

【出處】莎士比亞戲劇《暴風雨》（The Tempest），第二幕第一場。 這句話表達的意思是，過去發生的一切會成為下一步行動的誘因。

“習”語原文：

莎士比亞說：“凡是過去，皆為序章。”我們今天所處的時代，是以和平與發展為主題的時代，也是各國同舟共濟，攜手共進的時代。
2015年10月20日，習近平在英國議會發表講話

雨果：“世界上最寬闊的是海洋，比海洋更寬闊的是天空，比天空更寬闊的是人的胸懷。”

【出處】法國作家雨果的小說《悲慘世界》（Les Misérables）。

“習”語原文：

雨果說，世界上最寬闊的是海洋，比海洋更寬闊的是天空，比天空更寬闊的是人的胸懷。 對待不同文明，我們需要比天空更寬闊的胸懷。 文明如水，潤物無聲。

——2014年3月27日，習近平在聯合國教科文組織總部的演講

（中國日報網英語點津馬文英）

習種

企開啲啦屌你老母

不嬲都係，共狗唔係中國人姐 台灣先係正式中國

咁你班大陸哩又上網，做乜唔去外國化

金門 馬祖

中共都係得60年姐
黎緊重有2025 中國製造 揚威海外
理得佢係咪正式
不論手段 2025

你估班共狗唔想?

好多支那人天天唸佛經
引用佛教經典
(例如 瞎子摸象)
就係印度人